搶信徒開大絕！日本 DJ 住持大推「電音法會」 用科技搶攻年輕人市場

▲日本 DJ 住持大推「電音法會」，用科技搶攻年輕人市場。（圖／翻攝自朝倉行宣 Facebook）

吳佳臻／綜合報導

五光十色的燈光投影、節奏感十足的電子音樂、以及經過機械處理的聲音交融一起，讓人彷彿置身時髦的夜店現場。但，事情可沒所想的那麼簡單，這其實是座莊嚴的佛寺！日本照恩寺 DJ 住持朝倉行宣，為吸引年輕民眾不惜開大絕，大推「電音法會」。

照恩寺是一座位於北陸地區福井縣、隸屬於淨土真宗本願寺派的寺院。在獨樹一幟的電音法會中，只見第 17 代住持朝倉行宣，身穿袈裟、頭戴耳機，一手扶著耳機、一手操控著電子器材，絢爛的燈光照映在佛像身上，誦經聲經過效果器處理後，與電子音樂完美融合，形成一場莊重又新鮮的法會。

▲電音法會募資宣傳片。（影片／取自 YouTube，若遭移除請見諒，下同）

為什麼會有「電音法會」如此瞎趴的想法？事實上，朝倉住持在年輕時曾經擔任過 Live House 的 DJ 和燈光師，於 3 年前繼承父親衣缽時，強烈感受到香客日趨稀少，並且多數年輕人對宗教不感興趣，讓他產生了危機意識。

他希望能讓年輕世代接觸佛教的本質，例如正確看待事物的「正見」。希望能不拘泥於單一看法，擁有多元觀點的智慧，進而面對自己內心的晦暗與苦楚。

並且認為，阿彌陀佛是光的化身，過去曾將寺院裝飾的金碧輝煌來詮釋淨土世界，若用自身擁有的技能，來創造一場電音法會，不僅能夠宣揚佛教，還能夠展現心目中的淨土世界。

▲第一次電音法會。

於是，為了舉辦這場盛事，還特別進行網路募資，成功募得了近 40 萬日圓。法會當天，不分年齡，爺爺奶奶、小孩、年輕人約 250 位民眾到場支持，更透過影音平台Niconico 進行轉播，觀覽人數達 1.9 萬人，成功地讓更多人對宗教燃起興趣。

原先朝倉住持也擔心會引來老一輩信徒的反彈，而心感不安，但是幾場法會過後，多數民眾都給予好評，並且也吸引各世代的人們參加，就連年邁的父親都給予鼓勵，讓他有了信心，現在每年 5、10 月皆會舉辦大型電音法會，過年等時節也會有小型法會。

▲ BBC 報導。

他說：「為了傳達佛陀的教誨，就算是寺院也應該要因應時代改變。」

tokyo hot

我諗起Tokyo Hot Theme X 大悲咒

幾吸引咁

老衲又有咩計傳教??

一人狗肉火鍋

真係超正

幾正

話說日本可以搵到正宗佛教，中國佛教一路為政權服務同求神問卜

好撚好聽

屌個MV咁撚靚既

live仲正